\section{Questionario}

\subsection*{Requisiti da identificare}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Identificare le esigenze} degli utenti finali  
	\item \textbf{Capire l'importanza dei requisiti individuati} finora secondo gli utenti
	\item \textbf{Individuare nuove funzionalità} chiedendole direttamente agli utenti
	
\end{itemize}

\subsection*{Strategia adottata}
Somministrazione di un questionario suddiviso in varie sezioni per raccogliere le idee degli utilizzatori finali dell'applicazione. Le domande saranno per lo più a risposta chiusa e verrà utilizzata la \textbf{scala di Likert} a 6 punti.

\subsection*{Stakeholder coinvolti}
\begin{itemize}
\item Studenti 
\item Docenti, dottorandi e ricercatori
\item Insegnanti esterni e ospiti autorizzati.
\end{itemize}

\subsection*{Motivazione della strategia}
Capire le abitudini nell'utilizzo del servizio della biblioteca. Sono state introdotte 
per lo più domande a riposta chiusa poiché si vuole \textbf{massimizzare l'efficacia delle risposte}. 

È stata utilizzata la scala di Likert a 6 punti per \textbf{non avere il bias di risposta centrale} e spingere quindi l'utente a cui è stato somministrato il questionario ad avere un opinione non neutrale.

\subsection*{Motivazione per gli stakeholder coinvolti}
Sono stati coinvolti studenti, docenti/dottorandi/ricercatori, insegnanti esterni/ospiti autorizzati in quanto sono gli utilizzatori finali del sistema e \textbf{rappresentano la maggior parte degli utilizzatori del sistema}.


\subsection*{Motivazione posizionamento dell'activity nell'ordine}
Si é stato scelto di somministrare un questionario dopo l'attività di \textbf{background study} e \textbf{l'intervista} al committente poiché risulta il metodo più veloce ed efficace per raccogliere le opinioni e informazioni utili sui possibili utenti finali dell'applicazione.
